匿名者致香港：亞洲自由之港曾令人引以為傲

國際知名駭客組織「匿名者」（Anonymous）發佈短片，「問候」香港市民。

「匿名者」在短片分享網站 YouTube 發佈片段，並發表講話全文。內文開端表示，香港地理面積雖小，但多年來卻作為亞洲地區的「自由燈塔」，擁有相當重要的地位。

然而，香港一向引以為傲的自由卻正被中國這個「全球其中一個最強大的獨裁政權」所威脅、侵蝕，尤其是香港政府近期提出修訂的「逃犯條例」，將任何香港人或到訪當地的海外人士引渡到中國內地。

「匿名者」指，修例將徹底改變香港的法律制度及營商文化；又指，香港多年來都被視為一個安全的避風港，提出「引渡條例」將令香港變得無異於中國內地的其中一個「殖民地」。

「匿名者」認為，有鑑於中國政府近年多番「針對」提出香港完全獨立於中國的抗爭份子，令人質疑提出修例是出於政治動機。

短片舉例，自決派團體「本土民主前線」前發言人梁天琦在上屆選舉曾得到不少選民支持；雖然最終未有勝出，更被監禁五年。聲明指，目前有不少像梁天琦一樣的示威者正為香港的自主而作出奮鬥，而「逃犯條例」卻將他們置於嚴重的危險之中。

「匿名者」指，香港人似乎拒絕屈服於中國當局的「濫權」行為，而目前示威者及警方之間的衝突不斷變得激烈，令示威活動逐漸步向臨界點。

「匿名者」呼籲香港人，必須保持堅強及團結、盡可能長時間保持警惕；強調抗爭活動是一場持久戰。聲明指，政府的策略是使用武力，令示威者感到疲憊及沮喪，從而令示威活動結束。

片段同時呼籲抗爭者時刻保持謹慎及克制，認為中國政府已利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」，「這種抹黑宣傳只會隨著抗議活動持續不止而繼續升級」。

「匿名者」表示，香港人必須接受，完全獨立於中國大陸，是目前可行的最低底線。香港曾經作為全球其中一個最重要的商業中心，絕對有能力自行繁榮發展。

「匿名者」早前已由於不滿香港政府與警察「暴力對待」示威活動的參與者，在其網站公布了 628 名香港警員的個人資料，批評港警使用暴力侵犯人權；更警告指，若果警方「繼續犯罪」，將公開全部警察資料。

推

8月3日

都仲係打咀炮

2019-8-3

完

p

outdated